<?xml version="1.0"?>
<slide id="52d844d2-94ec-4090-9c65-c7e3dd8ea962" title="Задание P2-2. Совместная разработка" xmlns="https://ulearn.me/schema/v2">

<markdown>

# Введение

Тут два разработчика берутся развивать проект в разных направлениях.

# Сохранение прогресса

Дальше есть шанс, что что-то пойдет не так. Поэтому стоит сделать бэкап папки `helloapp-black`.
В этом случае для восстановления состояния, которое есть сейчас, надо будет заменить папку `helloapp-black` на сохраненную версию,
удалить и создать заново репозиторий helloapp на GitHub. Это чуть проще, чем делать все сначала.

# Шаг 1

Работает **White**. Переключись на его IDE с открытой папкой `helloapp-white`.

1. Создай ветку `white-greeting` и перейди на нее
2. Реализуй в файле с выводом приветствия функцию/метод greetWhite так, как это принято на выбранном тобой языке. Пусть эта функция выводит на консоль «hello white», но нигде не вызывается.
3. Закоммить изменения
4. Отправь изменения на GitHub

# Шаг 2

Работает **Black**. Переключись на его IDE с открытой папкой `helloapp-black`.

1. Получить изменения из репозитория на GitHub
2. Убедись, что появилась ветка `origin/white-greeting`
3. Поменяй код так, чтобы приветственное сообщение было «hello everyone» вместо «hello»
4. И закоммить изменения, но не делай отправку на GitHub

# Шаг 3

А тем временем **White**... Переключись на его IDE с открытой папкой `helloapp-white`.

1. Влей ветку `white-greeting` в `main`
2. Отправь изменения ветки `main` на GitHub

# Шаг 4

Возврат к **Black**... Переключись на его IDE с открытой папкой `helloapp-black`.

1. Попробуй отправить изменения ветки `main` на GitHub
2. Увы из-за изменений, которые успел сделать **White** это не получается...
3. Известно, что надо сделать в такой ситуации — получить изменения из удаленного репозитория. Получи изменения и сдвинь `main` на новую позицию `origin/main` с помощью rebase, ведь есть локальные изменения
4. Теперь снова попробуй отправить изменения ветки `main` на GitHub, в этот раз должно сработать

# Шаг 5

**White** получает последние изменения от **Black**. Переключись на его IDE с открытой папкой `helloapp-white`.

Получи изменения из удаленного репозитория и сдвинь `main` на новую позицию `origin/main` с помощью fast-forward merge, ведь локальных изменений нет


&gt; **git pull --rebase** в этой ситуации тоже отработает как надо, что делает его более универсальным  

&gt; Но самая мощная и универсальная версия pull такая: **git pull --rebase --autostash**, т.к. она еще автоматически переносит локальные изменения за счет механизма stash. Эта команда достойна алиаса и активного использования. Например, в добавленных тобой настройках алиас для команды называется **git pure**.

&gt; Хотя если не хочется, чтобы Git делал сложные манипуляции вроде merge или rebase за твоей спиной, то стоит использовать команду **git pull --ff-only** и создать для нее алиас. Например, в добавленных тобой настройках алиас для команды называется **git puff**.


# Результат

Два разработчика не просто добавили свой код, но и успешно им обменялись, а также объединили все в одну версию

</markdown>

</slide>
