<?xml version="1.0"?>
<slide id="e7fb5f15-5ee9-4735-8343-437d748220be" title="Задание S3-4. Statements hotfix" xmlns="https://ulearn.me/schema/v2">

<markdown>
# Введение

Когда работаешь в одиночку, можно работать в одной ветке. При работе в команде надо использовать отдельные функциональные ветки. Но если надо что-то очень быстро поправить, может быть соблазн добавить изменения сразу в основную ветку.

# Шаг 1

Переключись назад на ветку `main`.

# Шаг 2

Замени содержимое `s2.md` на следующее, в котором появляются новые утверждения:
```
# S2. Коммиты

#### История версий — дерево коммитов

#### Коммиты неизменны, а хэш — идентификатор коммита

#### В каждом коммите сохраняется полное состояние каталога

#### Разница между коммитами вычисляется на лету

#### Индекс коммита используется для постепенной сборки коммита

- `git add .` — добавить все измененные файлы в индекс
- `git add -p &lt;filename&gt;` — выбрать изменения для добавления в индекс
- `git commit -m &lt;msg&gt;` — сохранить содержимое индекса в репозиторий в виде коммита
- `git commit -am &lt;msg&gt;` — добавить изменения в уже известных файлах в индекс, затем сохранить содержимое индекса в репозиторий в виде коммита
- `git status -sb` — вывести состояние каталога и индекса кратко с указанием текущей ветки
- `git restore .` — отменить изменения каталога в соответствии с индексом
- `git restore -S .` — отменить изменения индекса в соответствии с коммитом (отмена git add .)
- `git rm &lt;filename&gt;` — удалить файл из каталога и индекса, чтобы перестать хранить его историю в репозитории
- `git show &lt;commit&gt;` — показать содержимое коммита
- `git diff &lt;from_commit&gt; [&lt;to_commit&gt;]` — вывести разницу между двумя коммитами
- `git diff --name-status &lt;from_commit&gt; [&lt;to_commit&gt;]` — список измененных файлов
- `git difftool &lt;from_commit&gt; [&lt;to_commit&gt;]` — вывести разницу с помощью difftool из настроек
```

# Шаг 3

Закоммить изменения с сообщением `Hotfix. Add new statements to s2.md`.

# Шаг 4

Открой дерево коммитов в терминале или Git Graph. Обрати внимание, что история коммитов стала похожа на дерево, а на концах веток этого дерева расположены метки `main`, `refs-feature` и `quotation-feature`. А вот тег `v0.1`, остался на своем месте.


# Результат

*Теперь история коммитов должна выглядеть так:*
</markdown>
<galleryImages>
    <image>images\s3-4-finish.png</image>
</galleryImages>

</slide>
