<?xml version="1.0"?>
<slide id="1fbc4c5e-3517-40a8-9db6-fbab73d2b56f" title="Задание P3-1. Pull Request" xmlns="https://ulearn.me/schema/v2">

<markdown>

# Введение

Pull Request или PR — это механизм, который позволяет обсудить свои наработки с другими разработчиками, в том числе, провести ревью кода

# Шаг 1

Работает **Black**. Переключись на его IDE с открытой папкой `helloapp-black`.

1. Создай ветку `black-greeting` и перейди на нее
2. Реализуй в файле с выводом приветствия функцию/метод greetBlack так, как это принято на выбранном тобой языке.
Пусть эта функция выводит на консоль «hello black», но нигде не вызывается.
3. Закоммить изменения
4. Отправь изменения на GitHub


# Шаг 2

Пользователь GitHub создает Pull Request для новой ветки на GitHub.

Достаточно просто перейти в репозиторий на GitHub и на странице обнаружить контекстную кнопку для создания PR для недавно отправленной ветки.
**Скорее всего надо перезагрузить страницу, чтобы контекстная подсказка была актуальной!**

![p3-1.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U16_P3/images/p3-1.png)

Но также можно зайти во вкладку Pull Requests, создать новый Pull Request, указав ветку `black-greeting` в ветки для **сравнения**
и `main` в качестве **базовой** ветки и нажав зеленую кнопку:

![p3-2.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U16_P3/images/p3-2.png)

А затем, заполнив название PR и нажав другую зеленую кнопку:

![p3-3.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U16_P3/images/p3-3.png)


# Шаг 3

Теперь другие разработчики могут использовать PR, чтобы добавлять в него комментарии.
Но в этом репозитории только один пользователь GitHub, поэтому ревьюеров добавить не получится.
Но можно сделать саморевью! Попробуй следующие такие возможности:

1. Добавление ревьюеров (но добавлять не надо)

    ![p3-4.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U16_P3/images/p3-4.png)

2. Просмотр измененного кода на вкладке Files changed

    ![p3-5.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U16_P3/images/p3-5.png)

3. Начало ревью при добавлении первого комментария

    ![p3-6.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U16_P3/images/p3-6.png)

4. Просмотр всего кода

    ![p3-7.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U16_P3/images/p3-7.png)    

5. Добавление многострочного комментария с помощью клика по строчке и движения по вертикали с зажатой левой кнопкой мыши

    ![p3-8.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U16_P3/images/p3-8.png)

6. Завершение ревью (в случае ревью от других разработчиков можно было бы запросить изменения через Request changes или одобрить PR через Approve)

    ![p3-9.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U16_P3/images/p3-9.png)


# Шаг 4

**Black** чинит код согласно комментариям. Переключись на его IDE с открытой папкой `helloapp-black`.

1. Поправь как-нибудь код, например, вызови greetWhite и greetBlack после вывода «hello everyone»
2. Закоммить изменения
3. Отправь изменения на GitHub


# Шаг 5

Пользователь GitHub проверяет Pull Request

1. Страница с PR должна обновиться автоматически

2. Прими PR с помощью кнопки «Merge pull request»

    ![p3-10.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U16_P3/images/p3-10.png)

3. Ура! Изменения теперь в ветке `main`!

    ![p3-11.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U16_P3/images/p3-11.png)


# Шаг 6

**Black** обновляет состояние ветки `main`. Переключись на его IDE с открытой папкой `helloapp-black`.

1. Перейди на ветку `main`
2. Получи изменения из удаленного репозитория и сдвинь `main` на новую позицию `origin/main`


# Шаг 7

Итоговая история должна выглядеть примерно так

*Названия коммитов у тебя будут другими*

![p3-finish.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U16_P3/images/p3-finish.png)


# Результат

Pull Request помог с ревью кода, а для влития изменений из PR в основную ветку не обязательно знать Git

</markdown>

</slide>
