<?xml version="1.0"?>
<slide id="429956d3-df86-4ad2-97db-c28bb9334492" title="Задание P1-3. Создание удаленного репозитория" xmlns="https://ulearn.me/schema/v2">

<markdown>

# Введение

Когда появляется желание, чтобы к работе над вашим проектом присоединился другой разработчик,
или чтобы у тебя просто был доступ к проекту из разных мест,
то значит пришло время создать репозиторий в облаке, например, на GitHub,
и залить данные из локального репозитория туда.

# Шаг 1

Зайди на GitHub под своей учеткой


# Шаг 2

Создай новый публичный репозиторий helloapp

1. Нажми на «плюс» в верхней панели и выбери «New repository»

    ![p1-1.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U14_P1/images/p1-1.png)

2. Введи название репозитория

    ![p1-2.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U14_P1/images/p1-2.png)

3. Оставь репозиторий публичным (это значит, что он будет доступен на чтения всем пользователям GitHub)

    ![p1-3.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U14_P1/images/p1-3.png)

4. Оставь репозиторий пустым, ведь ты планируешь импортировать ранее созданный репозиторий

    ![p1-4.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U14_P1/images/p1-4.png)


# Шаг 3

Добавь изменения из локального репозитория в репозиторий на GitHub

При отображении пустого репозитория GitHub любезно предоставляет инструкцию, что же делать дальше.
Выглядит она примерно так, а почитать содержимое стоит на самом GitHub.

![p1-5.png](https://api.ulearn.me/courses/git/files/U14_P1/images/p1-5.png)


В одном из вариантов предлагается создать репозиторий локально и потом залить его изменения на GitHub.
Этот вариант хорош как напоминание, но у тебя уже есть локальный репозиторий.
Так что найди вариант **«push an existing repository from the command line»**.
Это команды, которые надо выполнить в терминале в папке `helloapp-black` пользователя **Black**.

1. Первая команда добавляет репозиторий на GitHub в качестве origin
2. Вторая — на всякий случае переименовывает текущую ветку репозитория в main
3. А третья — отправляет изменения ветки main в репозиторий на GitHub


# Результат

Теперь ты можешь пригласить других разработчиков в свой проект, либо получить доступ к своим исходникам из любой точки мира!

</markdown>

</slide>
