<?xml version="1.0"?>
<slide id="6a920bae-18b1-4401-9ed0-082eaf7ff9e6" title="Задание R2-1. Push" xmlns="https://ulearn.me/schema/v2">

<markdown>
# Введение

Наконец пришло время отправлять наработки по Гайду в твой репозиторий на GitHub. Добавь новый раздел и отправь основную ветку на GitHub.

# Шаг 1

Создай новый файл `r2.md` со следующим содержимым:
```
# R2. Отправка версий

&gt; Любое изменение в удаленном репозитории — это push

&gt; Обычный push будет успешным, если локальная ветка является потомком удаленной ветки

&gt; Нельзя делать force push with lease в общие ветки, а force push вообще делать нельзя

- `git push &lt;remote&gt; &lt;local_branch&gt;:&lt;remote_branch&gt;` — отправить коммиты из локальной ветки `&lt;local_branch&gt;` в удаленный репозиторий, а затем переместить ветку `&lt;remote_branch&gt;` на коммит, соответствующий `&lt;local_branch&gt;`
- `git push` = `git push origin HEAD` — отправить коммиты из текущей локальной ветки в основной удаленный репозиторий, а затем переместить соответствующую ветку удаленного репозитория на коммит, на который указывает текущая локальная ветка
- `git push -f` — выполнить push, даже если локальная ветка не является потомком удаленной ветки
- `git push --force-with-lease` — выполнить push, даже если локальная ветка не является потомком удаленной ветки, но при условии, что удаленная ветка не сдвигалась (всегда использовать вместо предыдущей команды)
- `git push --all &lt;remote&gt;` — отправить все локальные ветки в удаленный репозиторий
- `git push &lt;remote&gt; -d &lt;branch|tag&gt;` — удалить ветку или тег в удаленном репозитории
- `git push &lt;remote&gt; tag &lt;tag&gt;` — отправить тег в удаленный репозиторий
- `git push &lt;remote&gt; --tags` — отправить все локальные теги в удаленный репозиторий
- `git push --mirror` — выполнить агрессивный push для всех тегов, веток и HEAD, подходит для создания удаленной копии локального репозитория
```

# Шаг 2

Закоммить изменения с сообщением `Hotfix. Add r2.md`.

# Шаг 3

Сделай push локальной ветки `main` в `main` из `origin` с помощью `git push` без каких-либо опций.

# Результат

*Теперь история коммитов должна выглядеть так:*
</markdown>
<galleryImages>
    <image>images\r2-1-finish.png</image>
</galleryImages>

</slide>
